## 점화식(재귀식)
수열에서 이웃하는 두개의 항 사이에 성립하는 관계를 나타낸 관계식<br>
대표적인 점화식
* 등차수열: F(n) = F(n-1) + a
* 등비수열: F(n) = F(n-1) * a
* 팩토리얼: F(n) = F(n-1) + n
* 피보나치 수열: F(n) = F(n-1) + F(n-2)
### 등차수열
```js
let result;

function forloop(s, t, number) {          // s: 초기함수, t: 간격, number: 반복개수
    let acc = 0;

    for (let i = 1; i <= number; i++) {
        if (i == 1)
            acc += s;
        else
            acc += t;
        
        console.log(i, acc);
        /* output:
        1 3
        2 5
        3 7
        4 9
        5 11
        */
    }

    return acc;
}

result = forloop(3, 2, 5);
console.log(result); // output: 11
```
```js
let result;

function recursive(s, t, number) {
    // 멈출 조건
    if (number == 1){
        return s;
    }

    // 반복할 코드
    return recursive(s, t, number - 1) + t;
}

result = recursive(3, 2, 5);
console.log(result); // output: 11
```
### 등비수열
```js
let result;

function forloop(s, t, number) {
    let acc = 1;

    for (let i = 1; i <= number; i++) {
        if (i == 1)
            acc *= s;
        else
            acc *= t;

        console.log(i, acc);
        /* output:
        1 3
        2 6
        3 12
        4 24
        5 48
        */
    }

    return acc;
}

result = forloop(3, 2, 5);
console.log(result); // output: 48
```
```js
let result;

function recursive(s, t, number) {
    // 멈출 조건
    if (number == 1){
        return s;
    }

    // 반복할 코드
    return recursive(s, t, number - 1) * t;
}

result = recursive(3, 2, 5);
console.log(result); // output: 48
```
### 팩토리얼
```js
let result;

function recursive(number){
    if (number == 1) {
        return number;
    } // 멈출 조건

    return recursive(number - 1) * number;
}

result = recursive(5);
console.log(result); // output: 120
```
### 피보나치 수열 : 이전값 + 이전전값
```js
let result;

function recursive(number) {
    if (number == 1 || number == 0) {
        return number;
    } // 멈출 조건

    return recursive(number - 1) + recursive(number - 2);
}

result = recursive(5);
console.log(result); // output: 5
```
```css
f(5) = f(4) + f(3)
f(4) = f(3) + f(2)
f(3) = f(2) + f(1)
f(2) = f(1) + f(0)
f(1) = 1
f(0) = 0
```
